var questions = [
  //1. fejezet - Bevezetés
  { question: "A PAN kisebb hálózatot jelent mint a MAN.", answer: true, hint: "PAN < LAN < MAN < WAN < INTERNET"},
  { question: "A MAN kisebb hálózatot jelent mint a PAN.", answer: false, hint: "PAN < LAN < MAN < WAN < INTERNET"},
  { question: "Az elosztott rendszerekben lévő gépeket egy közös operációs rendszer fogja össze.", answer: true, hint: "Pedig ez igaz :D"},
  { question: "A klasszikus hálózat autonóm gépekből áll.", answer: true, hint: "Pedig ez igaz :D"},
  { question: "Az elosztott rendszerek autonóm gépekből állnak.", answer: false, hint: "A klasszikus hálózat áll autonóm gépekből."},
  { question: "Az elosztott rendszert az átlag felhasználó jellemzően egy gépnek (erőforrásnak) látja.", answer: true, hint: "Ez igaz."},

  //2. fejezet - Hálózati szoftver
  { question: "A legtöbb ma is használatban lévő hálózati modell réteges (Layer) szerkezetű.", answer: true, hint: "Ez igaz."},
  { question: "Az azonos szintű rétegek a felettük levő rétegek segítségével érik el egymást.", answer: false, hint: "Az azonos szintű rétegek az alattuk levő rétegekkel érik el egymást!"},
  { question: "Az azonos szintű rétegek az alattuk levő rétegek segítségével érik el egymást.", answer: true, hint: "Ez igaz."},
  { question: "Az azonos szintű rétegek közvetlenül elérik egymást.", answer: false, hint: "Ez csak a fizikai rétegre igaz. A többi réteg az alatta levő rétegen keresztül éri el az azonos szinten levő de más hosztnál található réteget."},
  { question: "Az egymással szomszédos rétegek között interfész (Interface) található.", answer: true, hint: "Ez igaz."},
  { question: "A különböző hosztok azonos rétegeit társidentitásoknak (Peer) nevezzük.", answer: true, hint: "Ez igaz."},
  { question: "Az azonos rétegek közötti kommunkiáció szabályai az úgynevezett interfészek.", answer: false, hint: "Azok a protokollok!"},
  { question: "Az azonos rétegek közötti kommunkiáció szabályai az úgynevezett protokollok.", answer: true, hint: "Ez igaz."},
  { question: "Az interface-ekre virtuális kommunikácó jellemző.", answer: false, hint: "Az interface-ek kommunkikácóija 'valódi'."},
  { question: "Az interface egy hoszton belül az egymás alatti rétegek kommunikációja, ami 'valódi' kommunikáció.", answer: true, hint: "Ez igaz."},
  { question: "Az interface különböző hosztok azonos szintjei közötti kommunikáció, ami 'virtuális' kommunikáció.", answer: false, hint: "Ez a protokollok jellemzője."},
  { question: "Az interface különböző hosztok azonos szintjei közötti kommunikáció, ami nem közvetlenül, hanem közvetítő rétegek segítségével valósul meg.", answer: false, hint: "Ez a protokollok jellemzője."},
  { question: "A protokoll különböző hosztok azonos szintjei közötti kommunikáció, ami 'virtuális' kommunikáció.", answer: true, hint: "Ez igaz."},
  { question: "A protokoll különböző hosztok azonos szintjei közötti kommunikáció, ami nem közvetlenül, hanem közvetítő rétegek segítségével valósul meg.", answer: true, hint: "Ez igaz."},
  { question: "A protokoll egy hoszton belül az egymás alatti rétegek kommunikációja, ami 'valódi' kommunikáció.", answer: false, hint: "Ez az interface-ek tulajdonsága."},
  { question: "Az összeköttetés alapú (Connection Oriented Service) rendszer modellezhető például a klaszikus (analóg) telefonhálózattal.", answer: true, hint: "Ez igaz."},
  { question: "Az összeköttetés alapú rendszerre példa a postai levélszolgáltatás.", answer: false, hint: "Ez az összeköttetés nélüli rendszerekre lehet példa."},
  { question: "Az összeköttetés nélküli rendszerre példa a postai levélszolgáltatás.", answer: true, hint: "Ez igaz."},
  { question: "A primitívek - azaz elemi műveletek - rendszerhívások az egyes szolgáltatások eléréséhez.", answer: true, hint: "Ez igaz."},
  { question: "Az összeköttetés alapú protokollnál az összeköttetés lebonyolításához min. 6db áttvitt csomagra (Connect;Accept;Send;Recive;Disconnect;Disconnect) van szükség.", answer: true, hint: "Ez igaz."},
  { question: "Az összeköttetés alapú protokollnál az összeköttetés lebonyolításához min. 7db áttvitt csomagra (Listen;Connect;Accept;Send;Recive;Disconnect;Disconnect) van szükség.", answer: false, hint: "A Listen nem része az átvitelnek."},
  { question: "A szolgáltatás azon primitívek halmaza, amelyeket egy adott réteg a felette levő rétegek számára biztosít.", answer: true, hint: "Ez igaz."},
  { question: "A szolgáltatás azon primitívek halmaza, amelyeket egy adott réteg az alatta levő rétegek számára biztosít.", answer: false, hint: "Egy adott réteg a felette levő rétegek számára biztosít szolgáltatást."},
  { question: "A szolgáltatás két szomszédos réteg közötti interfésszel kapcsolatos.", answer: true, hint: "Ez igaz."},
  { question: "A szolgáltatás különböző hosztok azonos szintjei közötti protokollokkal kapcsolatos.", answer: false, hint: "A szolgáltatás egy hoszton belüli rétegek közötti interfésszel kapcsolatos."},
  { question: "A protokoll olyan szabályok halmaza, amely a 'hogyan' kérdéssel kapcsolatos.", answer: true, hint: "Ez igaz."},
  { question: "A protokoll a szolgáltatás implementációjának felel meg.", answer: true, hint: "Ez igaz."},

  //3. fejezet - Hivatkozási modellek
  { question: "Az OSI modellhez kapcsolódó protokollok ma már gyakorlatilag nem használatosak.", answer: true, hint: "Ez igaz."},
  { question: "Az OSI modellhez kapcsolódó protokollok ma is használatosak.", answer: false, hint: "Ma már gyakkorlatilag nem használják az OSI modell protokolljait, a TCP/IP protokolljai viszont használatban vannak."},
  { question: "A TCP/IP modellt a mai napig az eredeti 4 rétegű megvalósításban használják.", answer: false, hint: "A TCP/IP eredeti 4 rétegű megvalósítása ma már nem használatos, viszont a hozzá definiált protokollok igen."},
  { question: "Az OSI modell 7 rétegből áll.", answer: true, hint: "Ez igaz."},
  { question: "Az OSI modell 4 rétegből áll.", answer: false, hint: "Az OSI modell 7 rétegből áll... a TCP/IP modell áll 4 rétegből."},
  { question: "Az OSI modell 6 rétegből áll.", answer: false, hint: "7 rétegből áll."},
  { question: "Az OSI 'Open System Interconnect' kezdőbetűiből áll.", answer: true, hint: "Ez igaz."},
  { question: "Az OSI 'Open System Interface' kezdőbetűiből áll.", answer: false, hint: "Open System Interconnect"},
  { question: "Az adatkapcsolati réteg (OSI) az adatokat egyértelműen azonosítható adatkeretbe tördeli szét.", answer: true, hint: "Ez igaz."},
  { question: "A keretezés a hálózati réteg (OSI) feladata.", answer: false, hint: "Az adatkapcsolati réteg feladata hogy az adatokat egyértelműen azonosítható adatkeretekbe tördelje szét."},
  { question: "Az adatkapcsolati réteg (OSI) a vevő által küldött nyugtázásokat is feldolgozza.", answer: true, hint: "Ez igaz."},
  { question: "A hálózati réteg (OSI) feladata a keretek forrás- és célállomás közötti útvonalának meghatározása, kiválasztása, azaz a forgalomirányítás.", answer: true, hint: "Ez igaz."},
  { question: "A hálózati réteg (OSI) feladata az adatok adatkeretekbe tördelése.", answer: false, hint: "Az adatok keretezése az adatkapcsolati réteg feladata az OSI modellben."},
  { question: "Az adatkapcsolati réteg (OSI) feladata hogy kétirányú átvitel esetén az esetleges üztközésekből adódó problémákat megoldja.", answer: true, hint: "Ez igaz."},
  { question: "Az adatkapcsolati réteg (OSI) feladata hogy a keretek forrás- és célállomás közötti útvonalát meghatározza, kiválassza, azaz a forgalomirányítás.", answer: false, hint: "Ez a hálózati réteg feladata."},
  { question: "Az adatkapcsolati réteg (OSI) a kereteket vezérlőbitekkel látja el és sorrendben továbbítja azokat.", answer: true, hint: "Ez igaz."},
  { question: "Az úgynevezett torlódási problémával a hálózati rétegnek (OSI) kell szembenéznie.", answer: true, hint: "Ez igaz."},
  { question: "Az úgynevezett torlódási problémával az adatkapcsolati rétegnek (OSI) kell szembenéznie.", answer: false, hint: "Ezt a problémát a hálózati réteg kezeli."},
  { question: "Az adatszóró hálózatokban a hálózati réteg elhagyható.", answer: true, hint: "Ez igaz."},
  { question: "A szállítási réteg (OSI) az adatokat csomagokra bontja szét, ha szükséges.", answer: true, hint: "Ez igaz."},
  { question: "A szállítási réteg (OSI) az adatokat adatkeretekbe tödeli szét, ha szükséges.", answer: false, hint: "A keretezést az adatkapcsolati réteg végzi."},
  { question: "A szállítási réteg (OSI) két végpont közötti réteg (a forrás- és a célállomás egymással kommunikál).", answer: true, hint: "Ez igaz."},
  { question: "A szállítási réteg (OSI) és a fölötti rétegek kommunikációja hoszt-hoszt közötti, virtuális kommunikáció.", answer: true, hint: "Ez igaz."},
  { question: "A szállítási réteg (OSI) feletti rétegek hoszt-hoszt kommunikációja 'valódi kommunikáció.'", answer: false, hint: "A szállítási réteg és a fölötte levő rétegek hoszt-hoszt kommunikációja 'virtuális'."},
  { question: "A szállítási réteg (OSI) alatti rétegek a hozzájuk kapcsolódó eszközzel kommunikálnak.'", answer: true, hint: "Ez igaz."},
  { question: "A viszonyréteg (OSI) egyik fontos szolgáltatása a szinkronizáció.", answer: true, hint: "Ez igaz."},
  { question: "A szállítási réteg (OSI) egyik fontos szolgáltatása a szinkronizáció.", answer: false, hint: "Ez a szolgáltatás a viszonyréteghez tartozik."},
  { question: "A viszonyréteg (OSI) az adatokhoz úgynevezett szinkoronicációs jeleket ragaszt.", answer: true, hint: "Ez igaz."},
  { question: "A viszonyréteg (OSI) vezérli, hogy két oldal egyszerre ne próbálkozzon ugyanazzal a művelettel.", answer: true, hint: "Ez igaz."},
  { question: "A megjelenítési réteg (OSI) az adatok mozgatásával foglalkozik.", answer: false, hint: "A megjelenítési réteg nem az adatok mozgatásával foglalkozik, hanem az átvitt információ szintaktikájával és szemnatikájával."},
  { question: "A megjelenítési rétegnek (OSI) el kell döntenie hogy milyen egységes struktúrába szervezze az adatokat, amelyeket a felette levő alkalmazói rétegtől kap.", answer: true, hint: "Ez igaz."},
  { question: "A megjelnítési réteg (OSI) nem foglalkozik adattömörítéssel vagy titkosítással.", answer: false, hint: "Egyéb feladatai közé tartozhat a tömörítési és a titkosítás is."},
  { question: "A megjelenítési réteg (OSI) egyéb feleadatai közé tartozhat az adattömörítés, illetve a titkosítás is.", answer: true, hint: "Ez igaz."},
  { question: "Az alkalmazási réteg (OSI) a legfelső réteg.", answer: true, hint: "Ez igaz."},
  { question: "A fizikai réteg (OSI) a legfelső réteg.", answer: false, hint: "A fizikai réteg a legalsó. A legfelső réteg az alkalmazási réteg. <br>(Fizikai -> Adatkapcsolati -> Hálózati -> Szállítási -> Viszony -> Megjelenítási -> Alkalmazási)"},
  { question: "Az alkalmazási réteghez (OSI) a felhasználói programok által igényelt protokollok tartoznak. (pl.: elektronikus levelezés)", answer: true, hint: "Ez igaz."},
  { question: "A TCP és az IP leginkább mint protokoll ismert, gyakorlatilag ezek köré épült a TCP/IP hivatkozási modell.", answer: true, hint: "Ez igaz."},
  { question: "A TCP/IP hivatkozási modellnek 5 rétege van.", answer: false, hint: "A TCP/IP hivatkozási modellnek csak 4 rétege van."},
  { question: "A TCP/IP hivatkozási modellnek 7 rétege van.", answer: false, hint: "Az OSI hivatkozási modell áll 7 rétegből. A TCP/IP hivatkozási modellnek csak 4 rétege van."},
  { question: "A TCP/IP hivatkozási modell megalkotásakor a legfontosabb szempont a kapcsolati biztonság volt.", answer: true, hint: "Ez igaz."},
  { question: "A TCP/IP hivatkozási modell megalkotásakor nem volt szempont a kapcsolati biztonság.", answer: false, hint: "Ez volt a legfontosabb szempont (bármely hoszt, útválasztó vagy átjáró megsemmisülése esetén se szakadjon meg a kapcsolat.)"},
  { question: "A TCP/IP hivatkozási modellben a kapcsolati réteg írja le hogy milyen átviteli képességekkel kell rendelkeznie az átvtieli elemeknek.", answer: true, hint: "Ez igaz."},
  { question: "A TCP/IP hivatkozási modell meghatározza hogy mi legyen a fizikai réteg.", answer: false, hint: "Nem határozza meg, csak annyi megkötést tesz, hogy egy olyan hálózathoz kell csatlakozni, amely az IP-csomagok továbbítására alkalmas protokollal rendelkezik."},
  { question: "A TCP/IP hivatkozási modell nem határozza meg hogy mi legyen a fizikai réteg.", answer: true, hint: "Ez igaz."},
  { question: "A kapcsolati réteg (TCP/IP) összeköttetés nélküli és különböző hálózatok között isműködőképes.", answer: true, hint: "Ez igaz."},
  { question: "Az internet rétegnek (TCP/IP) az a feladata, hogy egy hosztbármilyen hálózatba csomagokat tudjon küldeni, illetve a csomagokat a cálállomástól függetlenül képes legyen továbbítani.", answer: true, hint: "Ez igaz."},
  { question: "Az internet réteg (TCP/IP) nem határoz meg csomagformátumot.", answer: false, hint: "Meghatároz egy hivatalos csomagformátumot, illetve egy protokollt (Internet Protocol [IP])"},
  { question: "Az internet réteg (TCP/IP) feladata a csomagok késbesítése során azok útvonalának meghatározása, valamint a torlódás elkerülése.", answer: true, hint: "Ez igaz."},
  { question: "Az internet réteg (TCPIP) feladata a forgalomirányítás.", answer: true, hint: "Ez igaz."},
  { question: "A kapcsolati réteg (TCP/IP) feladata a csomagok kézbesítése során azok útvonalának meghatározása.", answer: false, hint: "Ez az internet réteg feladata."},
  { question: "Az internet réteg (TCP/IP) funkcióját tekintvehaonlít az OSI hivatkozási modell hálózati rétegére.", answer: true, hint: "Ez igaz. Mindkettőnek feladata a forgalomirányítás (a csomagok útvonalainak meghatározása) és a torlódás elkerülése."},
  { question: "A szállítási réteg (TCP/IP) lehetővé teszi a társentitások közötti párbeszédet.", answer: true, hint: "Ez igaz."},
  { question: "A szállítási réteg (TCP/IP) 3 protokollt (TCP, IP, UDP) tartalmaz.", answer: false, hint: "Az IP-t az internet réteg tartalmazza."},
  { question: "A szállítási réteg (TCP/IP) 2 protokollt (TCP és UDP) tartalmaz", answer: true, hint: "Ez igaz."},
  { question: "A TCP (Transmission Control Protocol) feladata az, hogy hibamentes bájtos átvitelt biztosítson bármely két gép között az interneten", answer: true, hint: "Ez igaz."},
  { question: "A szállítási rétegben (TCP/IP) a TCP nem végez forgalomszabályozást.", answer: false, hint: "Végez forgalomirányítást annak érdekébnen, hogy egy gyors forrásállomás csak annyi üzenetet küldjön egy lassab célállomásnak, amennyit az fogadni képes."},
  { question: "A szállítási réteg (TCP/IP) tartalmazza az UDP-t amely egy nem megbízható, összeköttetés nélküli protokoll.", answer: true, hint: "Ez igaz."},
  { question: "Az UDP (User Datagram Protocol) egy megbízható, összeköttetés alapú protokoll.", answer: false, hint: "Az UDP nem megbizható, összeköttetés nélküli protokoll."},
  { question: "Az UDP (User Datagram Protocol) protokoll sorba rendezi az üzeneteket.", answer: false, hint: "A TCP rendezi sorba az üzeneteket."},
  { question: "Az alkalmazási réteg (TCP/IP) tartalmazza az összes magasabb szintű protokollt.", answer: true, hint: "Ez igaz."},
  { question: "Az alkalmazási réteg (TCP/IP) tartalmazza a TCP és az UDP protokollokat.", answer: false, hint: "Az alkalmazási réteg a magasabb szintű protokollokat tartalmazza (pl.: FTP, HTTP). A TCP-t és az UDP-t a szállítási réteg tartalmazza."},

  //4. fejezet - A modell és az internet kialakulása
  { question: "A Bluetooth technológia közvetlenül leírható a TCP/IP hivatkozási modellel.", answer: false, hint: "Nem írható le vele."},
  { question: "A Bluetooth technológia a TCP/IP hivatkozási modellel közvetlenül nem írható le.", answer: true, hint: "Ez igaz."},
  { question: "A hálózatok a gyakorlati életben 5 rétegű hibrid modellel modellezhetőek.", answer: true, hint: "Ez igaz."},
  { question: "A hálózatok a gyakorlati életben 6 rétegű hibrid modellel modellezhetőek.", answer: false, hint: "A hibrid modell 5 rétegű."},
  { question: "A gyakorlati modell rétegeinek elnevezése az OSI hivatkozási modellel mutat hasonlóságot.", answer: true, hint: "Ez igaz."},
  { question: "A gyakorlati modell rétegeinek elnevezése a TCP/IP hivatkozási modellel mutat hasonlóságot.", answer: false, hint: "A gyakorlati modell rétegeinek elenvezése az OSI-val mutat hasonlóságot."},
  { question: "A gyakorlati modell a benne használt protokollok szerint a TCP/IP hivatkozási modellel mutat hasonlóságot", answer: true, hint: "Ez igaz."},
  { question: "A gyakorlati modell a benne használt protokollok szerint az OSI hivatkozási modellel mutat hasonlóságot", answer: false, hint: "A használt protokollok szerint a TCP/IP hivatkozási modellel mutat hasonlóságot."},
  { question: "Az internet egy nagy hálózatként írható le.", answer: false, hint: "Az internet több hálózat összekapcsolásából áll, azaz kisebb hálózatok összekapcsolásaként írható le."},
  { question: "Az internet több hálózat összekapcsolásából áll, azaz kisebb hálózatok összekapcsolásaként írható le.", answer: true, hint: "Ez igaz."},
  { question: "A MODEM kifejezés a 'modulátor' és a 'demodulátor' szavakból származik.", answer: true, hint: "Ez igaz."},
  { question: "A MODEM célja hogy a digitális adatot analóg módon átvihetővé tegye.", answer: true, hint: "Ez igaz."},
  { question: "A POP (Point of Presence) az úgynevezett szolgáltatási pont, az a pont ahol a szolgáltató az adatforgalmat bonyolítja.", answer: false, hint: "A POP az a pont ahol az előfizető adatcsomagjai belépnek a hálózatba."},
  { question: "A POP (Point of Presence) az úgynevezett szolgáltatási pont, az a pont ahol az előfizető adatcsomagjai belépnek a hálózatba.", answer: true, hint: "Ez igaz."},
  { question: "Az ISP-k (Internet Service Provider) között nincs területi átfedettség.", answer: false, hint: "Az ISP-k között jellemző a területi átfedettség."},
  { question: "Az IXP (Internet eXchange Point) az ami az egys ISP-k közötti adatforgalmat biztosítja.", answer: true, hint: "Ez igaz."},

  //5. fejezet - Mobiltelefon hálózatok
  { question: "A PMR (Personal Mobile Radio) illetve a CB (Citizen's Band) hatótávolsága eléri akár a 20km-t is.", answer: false, hint: "A PMR és a CB hatótávolsága nem haladja meg a 10km-t."},
  { question: "A PMR (Personal Mobile Radio) illetve a CB (Citizen's Band) esetében a hangátvitel digitális.", answer: false, hint: "Analóg."},
  { question: "A Simplex, Half-Duplex és Duplex fogalmak a kommunikáció sebessége és hatótávolsága alapján osztályozzák a kommunikációt.", answer: false, hint: "Ezen fogalmak az irány és az egyidejűség alapján osztályozzák a kommunikációt."},
  { question: "A Simplex, Half-Duplex és Duplex fogalmak a kommunikáció iránya és egyidejűsége alapján osztályozzák a kommunikációt.", answer: true, hint: "Ez igaz."},
  { question: "A GSM rendszer analóg adatátvitelt használ.", answer: false, hint: "A GSM rendszer digitális adatátvitelt használ."},
  { question: "A 0G mobilhálózat jellemzője az automatikus hívásátadás.", answer: false, hint: "Az automatikus hívásátadás az 1G-nél jelent meg."},
  { question: "Az 1G mobilhálózat részben digitális megoldású.", answer: false, hint: "Az 1G tiszta analóg rendszer!"},
  { question: "A 2G mobilhálózatnál a jelátvitel digitális.", answer: true, hint: "Ez igaz."},
  { question: "A 2G mobilhálózatnál a jelátvitel analóg.", answer: false, hint: "A 2G hálózatnál már digitális a jelátvitel."},
  { question: "A 2G mobilhálózatnak része a WAP kommunikációs szabvány.", answer: false, hint: "A WAP a 2.5G-nél jelent meg."},
  { question: "A 2.5G mobilhálózatnak része a WAP kommunikációs szabvány.", answer: true, hint: "Ez igaz."},
  { question: "A 2.5G mobilhálózat része az UMTS", answer: false, hint: "Az UMTS a 3G-nél jött."},
  { question: "A 3G mobilhálózatnak nem része a WCDMA.", answer: false, hint: "2001-ben, az UMTS (más néven WCDMA) szabványosítása után indult a 3G."},
  { question: "A 3G mobilhálózat két új szabvánnyal, a WiMAX-al (Worldwide Interoperability for Microwave Access) és az LTE-vel (Long Term Evolution) jelent meg.", answer: false, hint: "A WiMAX és az LTE szabványok a 4G mobilhálózatban jelentek meg."},
  { question: "A 3G cellafelépítése a méhsejt felépítéséhez hasonlítható.", answer: true, hint: "Ez igaz."},
  { question: "A 3G cellafelépítése háromszögekből áll.", answer: false, hint: "A 3G cellafelépítése méhsejt felépítéséhez hasonlítható."},

  //6.fejezet - szabványok, mértékegységek, prefixumok
  { question: "Az IT-ban használt IEC mértékegység alapja a tízes számrendszer.", answer: false, hint: "Az IT-ban használ IEC mértékegység alapja a kettes számrendszer."},
  { question: "Egy megabájt kisebb, mint egy mebibájt.", answer: true, hint: "Ez igaz."},
  { question: "1 kibibájt = 1000 bájt", answer: false, hint: "1 kibibájt = 1024 bájt"},
  { question: "A bináris rendszer jellemzően háttértár méretre utal.", answer: false, hint: "A háttértárak méretét általában SI mértékegységekben adják meg. (Itt a bináris rendszer az IT-ben használ IEC mértékegységre utal.)"},
  { question: "A memória méretei általában a bináris rendszer (IEC) szerint vannak megadva.", answer: true, hint: "Ez igaz."},

  //7. fejezet - A fizikai réteg
  { question: "Az Ethernet jellemzően +2.5V és -2.5V közötti feszültségszintekkel dolgozik.", answer: true, hint: "Ez igaz. Így lehet elkerülni a 0V nulla bitként való értelmezését."},
  { question: "Az Ethernet a TTL-hez hasonló feszültségszintekkel dolgozik.", answer: false, hint: "Az Ethernet +2.5V és -2.5V közötti feszültségszintekkel dolgozik, hogy elkerülje a 0V nulla bitként való értelmezését."},
  { question: "Páros paritás esetén a paritásbit 0, ha az 1-esek száma páros.", answer: true, hint: "Ez igaz."},
  { question: "Páros paritás esetén a paritásbit 0, ha az 1-esek száma páratlan.", answer: false, hint: "Páros paritás esetén ha az 1-es bitek száma páratlan akkor a paritásbitnek 1-nek kell lennie hogy végül az 1-es bitek száma páros legyen."},
  { question: "Páros paritás esetén a paritásbit 1, ha az 1-esek száma páratlan", answer: true, hint: "Ez igaz."},
  { question: "Páros paritás esetén a paritásbit 1, ha az 1-esek száma páros.", answer: false, hint: "Páros paritás esetén ha az 1-es bitek száma páros akkor a paritásbitnek 0-nak kell lennie hogy végül az 1-es bitek száma páros legyen."},
  { question: "Páratlan paritás esetén a paritásbit 0, ha az 1-esek száma páros.", answer: false, hint: "Páratlan paritás esetén ha az 1-es bitek száma páros akkor a paritásbitnek 1-nek kell lennie hogy végül az 1-es bitek száma páratlan legyen."},
  { question: "Páratlan paritás esetén a paritásbit 0, ha az 1-esek száma páratlan.", answer: true, hint: "Ez igaz."},
  { question: "Páratlan paritás esetén a paritásbit 1, ha az 1-esek száma páratlan", answer: false, hint: "Páratlan paritás esetén ha az 1-es bitek száma páratlan akkor a paritásbitnek 0-nak kell lennie hogy végül az 1-es bitek száma páratlan legyen."},
  { question: "Páratlan paritás esetén a paritásbit 1, ha az 1-esek száma páros.", answer: true, hint: "Ez igaz."},
  { question: "A Shannon tétel az ideális átviteli csatornával kapcsolatos.", answer: false, hint: "Shannon tétele a zajos csatornákra vonatkozik. Henry Nyquist tétele vonatkozik az ideális átviteli csatornával."},
  { question: "Egy informatikai mérnök számára a sávszélesség mértékegysége a Hz", answer: false, hint: "Az informatikában a sávszélesség adatátviteli képességet, azaz 1bit/sec jellegű mennyiséget jelent."},

  //8. fejezet - a vezetékes átviteli közegek
  { question: "Az IEEE 802.3 szabványban a 'Base' szó jelentése 'alapvető'.", answer: false, hint: ""},
  { question: "A 'T-568A' és 'T-568B' bekötése 50%-ban megegyezik.", answer: true, hint: ""},
  { question: "Az LSOH/LSZH a kábel mechanikai tesztelésének jelzése.", answer: false, hint: ""},
  { question: "Az NRZ-S kódolást az USB szabvány használja.", answer: false, hint: ""},

  //ZH kérdések voltak
  { question: "A mikrohullám visszaverődik az ionoszférából.", answer: false, hint: ""},
  { question: "Az AES a WPA2 védelem algoritmusa", answer: true, hint: ""},
  { question: "Az LDPC kódolás matematikailag polinomokra épül.", answer: false, hint: ""},
  { question: "A csúszóablakos protokoll tartalmaz önálló nyugtakeretet.", answer: true, hint: ""},
  { question: "A DSSS 11db csatornája részben sem fedi át egymást.", answer: false, hint: ""},
  { question: "Egy Switch-ekkel összekötött hálózatban nem fordulhat elő ütközés.", answer: true, hint: ""},
  { question: "A Hamming-távolságot egy NOR művelettel számolhatjuk ki.", answer: false, hint: ""},
  { question: "Az LLC alréteg felel a csatorna kiosztásért.", answer: false, hint: ""},
  { question: "A versenyhelyzetben lévő protokollok nagy terhelésnél teljesítenek jól.", answer: false, hint: ""},
  { question: "A karakterszámlálás egy sérülésvédett keretezési megoldás.", answer: false, hint: ""},
  { question: "A 256-QAM egyetlen jelváltozással 16 bitet kódol.", answer: false, hint: "A 256-QAM 8 bitet kódol egyetlen jelváltozással."},
  { question: "A p-perzisztens CSMA szabad csatorna esetén azonnal adni kezd.", answer: false, hint: ""},

  //{ question: "", answer: true, hint: ""},
];
